連登仔，你地知唔知咩係「Be water」？

反修例運動持續兩個多月，香港人嘗試了不同的方法，但都得不到政府的正面回應，反而換來更大的武力對待。

很多朋友在這一刻都感到絕望，都想為香港做一點東西，但卻不知道能夠做甚麼。

事實上，香港人一早已經找到了正確的方向，就是「Be water」。

「Be water」是引用李小龍先生的說話，指出香港人不要嘗試硬碰硬，反而要因應情況而作出戰略上的調整，該散則散，該聚則聚，切合孫子兵法所說的用兵準則－「兵無常勢，水無常形」。

因此要成功，香港人要有「因應時勢的策略」。

然而在我角度，「Be water」還有數重意義。

一滴水的力量不大，但若果能夠堅持不懈，日積月累下，滴水是能穿石。

因此要成功，香港人要有「堅定不移的決心」。

一滴水的力量不大，但若果能夠匯聚起來，化為江海，則有無可抗逆的力量。

因此要成功，香港人要有「團結無私的精神」。

老子說「上善若水，水善利萬物而不爭」，而能夠滋潤萬物的水，不會是凛若冰霜，亦不會是滾燙熾熱的狀態，而應是溫度適中，溫柔婉約的水。因此，香港人的「Be water」，不應是冷酷無情，亦不應是怒不可遏的狀態，而應時刻保持能夠溫暖人心，並且心若止水的狀態。

因此要成功，香港人要有「冷靜克制的頭腦」。

香港人，我們不需要某人某君提出具體方法，然後帶領我們前進。我們需要的是手挽手，一同覓索出路。

「路」應該是由所有香港人一同「走出來」的。

我們只要堅守心態及理念，必定能夠成功。

記著一句話－「It is now or never」，若果這次失敗，香港將不知落入怎樣的境地。

我們已退無可退，我們必須堅守下去。

香港人，We shall never surrender。

四大原則：
因應時勢嘅策略
堅定不移嘅決心
團結無私嘅精神
冷靜克制嘅頭腦

屌 咁好嘅文都冇人推

天理何在

係咪p牌講嘢就冇人理

P牌都可以有金石良言

咁辛苦打篇文
冇人睇 以後唔撚打

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

818維園見！所有聽日去嘅人都同我入一入嚟！！

ru

？

想話好文必推🤘

好文黎辛苦樓主
但唔好意思想留返啲重要post響面